Ülewel nimetud päewal tuli Wõnnu walla liige Jüri Jurr Wõnnu walla walitsuse juure ja awaldas, et tema aida otsa wiil ja lagi on öösel 11/12 küünla k.p. ära lõhutud ja järgmised asjad ära wiidud: 4 willast rätikud 4 Rbl. wäärt, 1 siidi rätik 2 Rbl. wäärt, 9 linast rätikud 6 Rbl. wäärt 4 meesterahwa särki 4 Rbl. wäärt, 1 naesterahwa särk 1 Rbl. wäärt, 3 willased püksid 7 Rbl. 50 kop. wäärt, 1 linased püksid 1 Rbl. wäärt, 8 küünart poolwillast riiet 9 Rbl. wäärt, 3 naela lamba willu 1 Rbl. 80 kop. wäärt, 3 naela poomwillu 75 kop. wäärt, 7 naela linu 1 Rbl. 75 kop. wäärt, 20 naela seepi 2 rbl. wäärt, 2 setweriku nisu jahu 3 rbl. wäärt, 4 karnits odra jahu 80 kop. wäärt, 4 karnits tangu 1 Rbl. wäärt, 1 pea hari 25 kop. wäärt, 3 takust kotti 1 Rbl. wäärt, 2 aluslina 3 Rbl. wäärt ja 2 padja püüri 1 rbl. wäärt; 
ja et Mari Wiidas, kes Uemõisa maa peal alustab on temale rääkinud, et need, tema juurest warastud asjad on wist Uuemõisa maa peal elustawa Hindrik Lepimanni juures.
Selle awalduse peale wõttis Wõnnu walla walitsus enesega kaks all pool nimetud tunnistusmeest ja läks senna Uemõisa maa peal elustawa Hindrik Lepimanni juure otsima; ja leidis sealt ühe meeste rahwa särgi, mida Jüri Jurr ja tema naene omaks tunnistab; muud asju ei ole leitud ülewal nimetud warastud asjadest.
Alla kirjutus:
Tunistusmees: I Willem Suchna &lt;allkiri&gt; II Jaan Uus XXX
Tallitaja: Hans Möll &lt;allkiri&gt;
Kirjutaja Johan Mets &lt;allkiri&gt;
